---
title: Java11
date: 2018-11-21 10:56:52
tags: 
    - Java11
    - 基础
categories: 
    - Java
---

**目录 start**
 
1. [Java11](#java11)
    1. [安装配置](#安装配置)
        1. [Linux](#linux)
    1. [新特性](#新特性)

**目录 end**|_2019-04-19 15:38_|
****************************************
# Java11 
> [Official:doc](https://docs.oracle.com/en/java/javase/11/) | [Official:api](https://docs.oracle.com/en/java/javase/11/docs/api/index.html)
> [Tool reference](https://docs.oracle.com/en/java/javase/11/tools/tools-and-command-reference.html)

应该就是真正意义上的 Java9 了, 原先发布的 9 和 10 都不是 LTS, 并且很多原先属于9的特性也是推迟到了这个版本

## 安装配置
> [Official site](https://www.oracle.com/technetwork/java/javase/downloads/index.html)

### Linux
```sh
    JAVA_HOME=/path/to/java11
    export CLASSPATH=.:${JAVA_HOME}/lib
    export PATH=${JAVA_HOME}/bin:$PATH
```

## 新特性
> [Official: migrate guide](https://docs.oracle.com/en/java/javase/11/migrate/index.html)

*******************************
> [参考博客: Java 11 Tutorial](https://winterbe.com/posts/2018/09/24/java-11-tutorial/)

> [参考博客: Java 11 正式发布，带来ZGC、Http Client等重要特性！ ](https://mp.weixin.qq.com/s/CA_snRZ0kw9i-p1YCnHRKA)

